\section{Integration}
Die Composer-Datei des Moduls gibt den Namen \enquote{biigle/visualisation},
sowie die Abhängigkeiten zu den anderen Modulen \enquote{biigle/volumes} und
\enquote{biigle/label-trees} und den Namespace
\enquote{Biigle//Modules//Visualisation//} mit einem Verweis auf den SRC-Ordner
des Moduls an.

\subsection{\VizSP}
In diesem SRC-Ordner ist unter anderem der \VizSP~angelegt, eine PHP-Klasse,
welche die Service-Provider-Klasse von \Lara~erweitert.
Diese Klasse gibt an, aus welchem Unterordner die Views des Moduls geladen und
die Assets publiziert werden sollen.
Ferner wird hier angegeben, dass die Routes des Moduls aus der Datei
\enquote{routes.php} des Http-Ordners initialisiert werden sollen.
Anschließend werden die View-Mixins für die Side-Bar und die Scripts des
Volume-Moduls angegeben.

\subsection{Routes}
Die Routes des Moduls umfassen zum einem eine Erweiterung der Volume-Route über
den \VizVC~und zum anderen die Implementierung einer \REST-Ressource
über den \VizLC~des Moduls.
Die Erweiterung der Volume-Route dient zur Darstellung der Visualisierung sowie
den Auswahlmöglichkeiten für Labels, Visualisierungen und Einstellungen.

\subsection{\VizVC}
Der \VizVC~ist eine PHP-Klasse, welche die Controller-Klasse von
\Lara~erweitert und eine Route für die Seite der Erweiterung implementiert.
\newline
Bei einem Aufruf der Route wird zunächst das entsprechende Volume zu der
übergebenen Id der URL ermittelt und die Ids aller Bilder des Volumes ausgewählt.
Anschließend werden alle Projekte, zu denen der Nutzer Zugriff hat ermittelt, um
dann alle Label-Trees dieser Projekte auszuwählen.
Zuletzt werden das Volume, die Bild-Ids und Label-Trees an das Show-Blade des
Moduls übergeben und dieses zurückgegeben.
\newline
Das Show-Blade zu diesem Controller repräsentiert den HTML-Code dieser Route.
Hier werden die CSS-Dateien des Moduls und des Label-Trees-Moduls sowie die
JavaScript-Dateien der beiden Module, D3.js und Kolorwheel.js eingebunden.
Ferner werden hier alle Views und Components der Route angegeben, welche in den
folgenden Sektionen (\ref{sec:ImplVis}, \ref{sec:ImplAuswahl},
\ref{sec:ImplAnpassung}, \ref{sec:ImplExport}, \ref{sec:ImplTests}) genauer
erläutert werden.

\subsection{View-Mixins}
Der View-Mixin für die Side-Bar des Volumes-Moduls implementiert einen Link zur
Volume-Route des Moduls über das Volume-Side-Bar-Blade.
Das Volume-Side-Bar-Blade beinhaltet ein SideBar-Tab mit einer Referenz auf
die Route, welche bei einem Klick auf den Tab aufgerufen wird.
\newline
Der View-Mixin für die Scripts des Volumes-Moduls implementiert die Filterung
der Visualisierungen über das Volumes-Script-Blade.
Das Volumes-Script-Blade bindet in die Script-Sektion der Volume-Route die
JavaScript-Klasse \VizF~des Moduls ein, welche in der
Sektion(\ref{sec:ImplAuswahl}) genauer beschrieben wird.